而家係咪好多片既效果

將背景同角色 (樹、石有時都會) 分開
之後將角色圖層浮起
再 zoom in, zoom out, fade in, fade out, scroll

TVB 同 中國劇既 openning 好多都係咁整？